%!TEX root = ../thesis.tex
\chapter{(Назва третього розділу)}
\label{chap:practice}

\section{(якийсь підрозділ)}

Подивіться, як нераціонально використовується простір, якщо не писати 
вступи до розділів. :)

Зазвичай третій розділ присвячено опису практичного застосування або 
експериментальної перевірки аналітичних результатів, одержаних у другому 
розділі роботи. Втім, це не обов'язкова вимога, і структура основної 
частини диплому більш суттєво залежить від характеру поставлених завдань. 
Навіть якщо у вас є певне експериментальне дослідження, але його загальний 
опис займає дві сторінки, то краще приєднайте його підроздіром у 
попередній розділ.

При описі експериментальних досліджень необхідно:

\begin{itemize}
\item наводити повний опис експериментів, які проводились, параметрів 
обчислювальних середовищ, засобів програмування тощо;
\item наводити повний перелік одержаних результатів у чисельному вигляді для їх можливої 
перевірки іншими особами;
\item представляти одержані результати у вигляді таблиць та графіків, 
зрозумілих людському оку;
\item інтерпретувати одержані результати з точки зору поставленої задачі 
та загальної проблематики ваших досліджень.
\end{itemize}

У жодному разі не потрібно вставляти у даний розділ тексти 
інструментальних програм та засобів (окрім того рідкісного випадку, коли 
саме тексти програм і є результатом проведення експериментів). За 
необхідності тексти програм наводяться у додатках.


\chapconclude{\ref{chap:practice}}

Висновки до останнього розділу є, фактично, підсумковими під усім 
дослідженням; однак вони повинні стостуватись саме того, що розглядалось у 
розділі.